係我唔欣賞定廣東麻雀真係咁悶？

只從學識玩日本牌之後就更加覺得廣東牌悶
特別係玩三番起糊
係有時副牌得意啲可以諗玩其他花臣嘢
但基本上一開牌就淨係可以諗做混一色定對對糊

之後碰隻上隻就全枱都知你做咩
已經無得再靠其他人打嘢俾你
淨低嘅就得等運到 希望可以摸到返嚟

而且因為大部份人都做混一色
成日都會同其他人做同一隻花色
如果轉唔切 果場已經收得皮唔駛食糊

所以我完全唔明啲人係點打通宵麻雀
係我漏咗啲嘢唔識欣賞定廣東牌真係咁悶？

真正廣東牌好多花款，好常轉章變陣
係香港化後少左好多

咁你可以8番起糊咪迫全世界造牌

就係你D人
講緊本身個rule悶
你就叫人8番起糊
個問題根本冇解決過
你玩8番就唔知人地做咩牌咩
玩過日麻都知人地玩法好玩好多

只係你接觸到新嘢之後 覺得自己懶係識嘢 與別不同

唔關廣東牌、中國牌定日本牌事
麻雀根本就係悶，又悶又嘈
基本上識玩少少既人
都知另外三家做緊咩章，等緊咩牌
自己無機會時攬撚住啲牌一齊死
無聊至極

Poker就唔同
玩法千變萬化
心理戰 數學 賭博 紀律集於一身
有牌都唔一定贏
無牌可以bluff走full house
Poker枱上充滿任何可能性

仲有麻雀最撚on9係自摸要位位比錢
我打poker唔想輸錢咪唔入池
輸贏基本上都係自己控制
麻雀一晚bad run真係玩撚完

東方人玩麻雀
鬼佬玩poker
所以係鬼佬稱霸世界
要自強 就今日開始棄麻雀 打poker啦

想快咪打返雞平糊 跑馬仔
打正宗台灣牌都可以好快

跑馬仔開心好多...快上快落

現實日麻掉出去啲牌係咪都要擺得咁整齊

港台就最多變化

新潮文
不過的確係，POKER真係好玩好多未打POKER前日日麻雀，POKER後麻雀

係

三番起糊戇鳩者
可以玩兩番一番

自摸位位畀但係位位半數
一定要玩全統
咁先公平

個問題係因為可以做嘅選擇得好少, 所以大部份人嘅plan都係一樣, 每一場個走向都差唔多

假設真係玩8番起糊, 只會令到選擇再少啲,
大部份時間都係失敗收場(食唁出)
無人想玩有9成時間都係失敗收場嘅嘢

可能值得試下上面講嘅兩番起糊
啲平時當做bonus嘅一番牌可以拎返上枱面用
開牌果時選擇會多啲

其實有人同你諗法一樣

我唔打牌

如果要多組合 唔使三番都已經多
但點解要三番起糊就係可以令人諗多一步

基本上一開牌就淨係可以諗做混一色定對對糊???
緊係唔係啦 其實麻雀可以話係計數加心理戰
正如對對糊 個個都估唔到佢要咩
結果只係一隻個個都顧住自己點樣最快食到

但三番正正就係人地未要牌都已經要估其他三家做咩牌
如果唔係就好似你所講好易撞牌
之後就係點樣令自己食得出/人地食唔到既機會增加
加上點解一定要混一色?
一黎就清番子做清一色/廢事最後留底無用等出銃都有
同埋混一色 撞牌又唔一定食唔到
你仲有花 仲有番子
而且你唔係玩得一局
你呢場真係食唔到啦
咪可以keep牌 可以誅下家
或者下下以小搏大做大牌 一鋪回本又得

well said

簡單啲嚟講
日麻重防守
廣東牌重進攻

但的確廣東牌變化少啲

清章畢咗業 依家玩六獨 覺得好玩好多😂

打三番起糊次次就係睇下邊款最多隻/幾多對 留番子其他係咁打走

選擇少就少變數
少變數就悶

如果好玩的話, 麻雀館都唔會轉哂打大陸牌啦
三番起八番爆全銃呢類, 真係只有屋企玩

其係乜麻雀我都唔係好識玩。太複雜